
\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=17)

%17.1. 
&& Gef\"ahrliches Spiel:
%17.1.1.
&&&  R\"ucksichtslose Vernachl\"assigung der Sicherheit anderer Spieler wird als gef\"ahrliches Spiel
gewertet, unabh\"angig davon ob oder wann es zu einer Ber\"uhrung kommt. Gef\"ahrliches Spiel ist als Foul zu behandeln. Diese Regel wird durch keine andere Regel aufgehoben. Wenn dieser Regelverstoß nicht bestritten wird, muss er gem\"aß dem am ehesten entsprechenden Foul aus Paragraph 17 behandelt werden.
%17.2. 
&& F\"anger-Fouls der Verteidigung (Verteidigerfouls):
%17.2.1.
&&&  Es kommt zu einem F\"anger-Foul der Verteidigung, falls ein Verteidiger eine Ber\"uhrung mit einem Angreifer verursacht, bevor, w\"ahrend oder unmittelbar nachdem einer der beiden Spieler einen Versuch, die Scheibe zu spielen, unternimmt.
%17.2.2.
&&& Nach einem unbestrittenen F\"anger-Foul der Verteidigung bekommt der gefoulte Spieler
Scheibenbesitz an der Stelle des Fouls. Falls Regel \hyperref[14.2]{14.2} zutrifft, ist die Scheibe "`dead"' ("`tot"'), bis ein Pivot am n\"achstgelegenen Ort auf der Punktlinie gesetzt ist. Wenn das Foul bestritten wird, geht die Scheibe zur\"uck zum Werfer.
%17.3.
&& Force-out-Fouls:
%17.3.1.
&&& Ein Force-out-Foul passiert, falls ein springender F\"anger eine Scheibe f\"angt und von einem Gegner vor der Landung gefoult wird, und der Kontakt dazu f\"uhrt, dass der F\"anger:
%17.3.1.1.
&&&& im Aus landet statt innerhalb des Spielfeldes; oder
%17.3.1.2.
&&&& in der Zentralzone landet statt in der angegriffenen Endzone.
%17.3.2.
&&&  Falls der F\"anger in der angegriffenen Endzone gelandet w\"are, ist ein Punktgewinn erzielt.
%17.3.3.
&&& Wenn das Force-Out-Foul bestritten wird und der F\"anger im Aus gelandet ist, geht die Scheibe zur\"uck zum Werfer. Sonst beh\"alt der F\"anger Scheibenbesitz.
%17.4. 
&& Werfer-Fouls der Verteidigung (Markingfouls):
%17.4.1.
&&& Es kommt zu einem Werfer-Foul der Verteidigung wenn:
%17.4.1.1.
&&&& ein Verteidiger in einer nicht regelgerechten Position \hyperref[18.1]{(18.1)} ist und es eine Ber\"uhrung mit dem Werfer gibt; oder
%17.4.1.2.
&&&&  ein Verteidiger eine Ber\"uhrung mit dem Werfer verursacht oder eine Ber\"uhrung durch eine Bewegung von Werfer und Verteidiger an dieselbe freie Stelle entsteht, bevor die Scheibe losgelassen wurde.
%17.4.1.3.
&&&& Falls ein Werfer-Foul der Verteidigung stattfindet, bevor der Werfer die Scheibe abgeworfen hat und nicht w\"ahrend der Wurfbewegung, darf der Werfer entscheiden, eine Contact-Infraction zu callen, indem er "`Contact"' ruft. Nach einer unbestrittenen Contact-Infraction wird das Spiel nicht angehalten und das Anz\"ahlen muss bei eins (1) fortgesetzt werden.
%17.5. 
&& Strip-Fouls:
%17.5.1. 
&&& Es kommt zu einem Strip-Foul, wenn ein Foul eines Verteidigers den F\"anger oder Werfer dazu bringt, die Scheibe fallen zu lassen, nachdem er in Scheibenbesitz gekommen war.
%17.5.2.
&&& Wenn ein Strip-Foul von einem F\"anger angezeigt wird und das Foul nicht bestritten wird und ohne das Foul der Punkt gewonnen worden w\"are, z\"ahlt der Punktgewinn als erzielt.
%17.6.
&& F\"anger-Fouls der Angreifer:
%17.6.1.
&&& Ein F\"anger-Foul des Angreifers passiert, falls der Angreifer eine Ber\"uhrung mit einem Verteidiger verursacht bevor, w\"ahrend oder unmittelbar nachdem einer der Spieler versucht, die Scheibe zu spielen.
%17.6.2.
&&& Falls das Foul nicht bestritten wird, resultiert daraus ein Turnover am Ort des Fouls und der Verteidiger erh\"alt Scheibenbesitz am Ort des Regelverstoßes.
%17.6.3.
&&& Falls der Pass von der angreifenden Mannschaft gefangen wird und das Foul bestritten wird, geht die Scheibe zum Werfer zur\"uck.
%17.7.
&& Wurf-Fouls des Angriffs (Werferfouls):
%17.7.1. 
&&& Ein Angreifer-Foul des Werfers passiert, falls der Werfer eine Ber\"uhrung mit einem Verteidiger, der in regelgerechter Position ist, verursacht.
%17.7.2.
&&& Beil\"aufige Ber\"uhrung, die w\"ahrend des Durchschwungs des Werfers zustande kommen, sind kein ausreichender Grund f\"ur ein Foul, sollten aber vermieden werden.
%17.8.
&& Blockier-Fouls:
%17.8.1.
&&& Ein Blockier-Foul passiert, falls ein Spieler eine Position einnimmt, die ein sich bewegender Gegner nicht vermeiden kann und es zum Kontakt kommt. Dieses ist entweder als ein F\"anger-Foul oder als indirektes Foul zu behandeln, je nachdem, welches zutreffend ist.
%17.9.
&& Indirekte Fouls:
%17.9.1.
&&& Ein indirektes Foul passiert, falls es zum Kontakt zwischen einem F\"anger und einem Verteidiger kommt, der einen Versuch, die Scheibe zu spielen, nicht direkt beeinflusst.
%17.9.2.
&&& Falls das Foul nicht bestritten wird, darf der gefoulte Spieler etwaige Positionsnachteile, die durch das Foul verursacht wurden, ausgleichen.
%17.10.
&& Gegens\"atzliche Fouls:
%17.10.1. 
&&& Falls bei derselben Aktion sowohl von einem Angreifer als auch von einem Verteidiger Fouls gecallt werden, geht die Scheibe zum Werfer zur\"uck.
%17.10.2.
&&& Nicht-beil\"aufige Ber\"uhrungen, die zwischen zwei oder mehr Spielern beider Mannschaften geschehen, die sich gleichzeitig auf den gleichen Punkt zubewegen, sollten als gegens\"atzliche Fouls behandelt werden.
%17.11
&& \textcolor{blue}{Sand-Fouls:}
%17.11.1
&&& \textcolor{blue}{Ein Sand-Foul passiert, wenn ein Spieler verursacht, dass Sand in das Gesicht eines Gegenspielers fliegt und dieser dadurch signifikant beeinträchtigt wird, z.B. durch Sand in Augen oder Nase.}
%17.11.2
&&& \textcolor{blue}{Ein Sand-Foul wird separat zu der es auslösenden Aktion betrachtet, und sollte daher auch separat gelöst werden.}

\end{easylist}
